\chapter{Strategia di Elicitazione}
Di seguito viene descritta la strategia utilizzata per scoprire i requisiti del sistema da implementare.
A questo scopo si sfruttano tecniche sia di tipo artifact-driven che stakeholder-driven.

\section{Workflow}
Di seguito viene mostrato il workflow delle attività
\begin{figure}[ht!]
\centering
\resizebox{13em}{!}{
	\begin{tikzpicture}
		\node [block] (background) {Background study};
		\node [block, below of=background] (questionario) {Questionario utenti};
		\node [block, below of=questionario] (intervista) {Intervista al\\ responsabile sanitario};
		\node [block, below of=intervista] (mockup) {Mockup e test del mockup};
		
		\draw [line] (background) edge (questionario) (questionario) edge (intervista) (intervista) edge (mockup);
		
	\end{tikzpicture}

	}
\end{figure}

\subsection{Analisi sul workflow}
\subsubsection{Assunzioni}

Si assume che la crisi sanitaria al momento in corso non porti alla
chiusura in toto delle palestre. Questo perchè in caso contrario non
sarebbe possibile erogare i servizi a cui si suppone gli utenti siano
maggiormente interessati, cioè l'utilizzo di una struttura
comprendente di macchinari ed attrezzatura di cui non sono in
possesso.

Si assume che la palestra sia in possesso degli indirizzi email degli
utenti iscritti, questa informazione viene sfruttata per inviare il
questionario.

\section{Organizzazione fasi}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Background Study}

  Come prima fase si é scelto di effettuare un background
  study sulla palestra di interesse e sistemi concorrenti giá
  esistenti. Questo porterá ad una conoscenza di base che tornerá
  utile in tutte le susseguenti fasi e con le interazioni con gli
  stakeholder individuati nella precendente sezione.

\item \textbf{Questionario}

  Viene proposto lo stesso questionario ad entrambe le categorie di
  utenti individuate. Le informazioni ottenute durante la fase di
  background study sono propedeutiche alla creazione di un
  questionario ben progettato. L'analisi delle risposte ottenute da
  questa fase sará utile per chiaramente individuare un insieme di
  funzionalità attese dagli utenti prioritizzandole secondo
  l'interesse e l'effettiva possibilitá di implementazione.  Sempre
  con il questionario viene sondato l'interesse verso corsi e classi
  tenute da un istruttore da remoto. Questi servizi pur non potendo
  rappresentare l'intera gamma di offerte di una palestra a normale
  operatività potrebbero risultare richiesti da alcuni utenti é quindi
  potrebbero portare ad una nuova opportunitá di business. Servizi da
  remoto una volta resi disponibili tramite questa applicazione
  potranno continuare ad essere utilizzati superato il periodo
  di pandemia.

\item \textbf {Intervista al responsabile sanitario}
  
Dalle informazioni emerse dal background study, è necessario un
confronto con il responsabile sanitario in quanto è di cruciale
importanza il rispetto delle norme igieniche. Un'intervista non
strutturata è la strategia migliore per verificare che le misure
individuate durante la fase di background study siano corrette e per
ampliare la lista dei requisiti. Infatti l'intervista non essendo
strutturata è più libera, possono emergere alcuni requisiti sulla
gestione delle entrate o altri aspetti.

\item \textbf {Mockup e test del mockup}
  
Dopo le fasi precedenti vengono stabiliti la maggior parte dei
requisiti, si prosegue quindi con la realizzazione di un mockup
dell’applicazione.  Questo ha lo scopo di mostrare in modo chiaro e
visuale agli stakeholder i requisiti e funzionalità implementati così
da ottenere un feedback da questi.
\end{enumerate}
